［故］互不相識，談一場錄音帶的戀愛

一。第一天

［順風速運123456789快件已到大埔昌運中心一樓A34號舖(營業時間:週一至五：上午十一時至晚上十時；週六日及假期：中午十二時至晚上八時)，請3天內取件，免費保管期(包括公眾假期)後取件或需支付附加費，如已取件則毋須理會。]

筆所謂收到一則短訊，提醒他到順風取件，可是他印象中，並沒有訂過任何貨品。

他坐在昌運中心的麥當勞訥悶著，喝下最後一口巧克力奶昔，把筆記收進背包，決定到順風一探究竟，順便當作散步，舒展筋骨，清醒頭腦。

好奇心總是壓制著人的理性，明知山有虎偏向虎山行正好形容筆所謂，雖然他深明不能隨便取陌生貨件的道理，但他真想知道貨件埋藏什麼乾坤。

［你好啊，我想拎貨。］筆所謂將短訊展示給職員，職員熟練地輸入貨品號碼，其間與他沒有任何眼神接觸。

［姓咩，電話。］職員以急促冷漠的語氣問道。

［姓筆，電話係4567 7654。］筆所謂心中暗自希望貨物沒有寄錯，此刻的他已被好奇心所控制。

職員把小紙盒交給筆所謂，他單手就能挽著紙盒，重量很輕，他輕輕搖晃，紙盒發出物品撞擊的聲音，紙盒沒有損毀，由此得出盒內東西並非硬物。

正當他拿著紙盒轉身步出順風時，他與一位女孩正面碰撞，手上的紙盒跌落地上，他欲伸手拾起紙盒，女孩做著同樣舉動，兩人的手在輕輕觸碰。

［唔好意思......］兩人異口同聲地說，他們立即望向對方，認出彼此聲音。

［你係......6A既筆所謂？］女孩展露出羞澀的笑容。

［係啊，你係6B既張文童？］筆所謂腰板挻直，用手掃去身上灰塵。

［頭先唔好意思，撞到你d野跌哂落地，你d野有冇爛到？］張文童仔細打量他手中的紙盒。

［冇事，最緊要係你冇事。］筆所謂微微一笑，說罷轉身離去。他相信一個男孩能在女孩心中建立神秘感是很重要，至少不會因過份親近而被納入friend zone。

而且，女生總愛得到一些難以接近的東西，就似是明星。沒錯，筆所謂希望展現出最chok一面，讓自己令為女孩心中的偶象。

張文童不懂作出反應，連微笑也沒有，但她並不討厭眼前的男生，也談不上有好感，一切還在觀察之中。

筆所謂回家後鎖上房門，幻想自己是美劇男主角，正在拆開一個重要包裹，必須高度集中而且無任何人中途打擾。

紙盒裡有一封信，一隻usb手指，除此以外，什麼也沒有。

信封寫著［假若你打開了信封，便必須執行信中內容，否則後果自負。］筆所謂心想這劇情經常在小說中遇見，現在終於發生在自己身上。

這信件如同恐嚇信一樣，似是一場惡作劇，裡面應該是充滿萬般惡毒的咀咒話語，例如是不轉發就會立即身亡
或是不能順利畢業。

筆巴

lm

好奇心在任何情況下也能戰勝理智，這是千古不變的定理，筆所謂以不同理由說服自己打開信封，例如把真兇揪出來痛揍一頓。

信中第一句寫著［你願意談一場音檔中的戀愛嗎？］

［你是被選中的男孩，很高興未來六天，你將會談一場隔空戀愛，希望你好好享受，請按照usb錄音檔的指示執行戀愛日記。］

談戀愛？筆所謂單身了二十年，如今竟然在這種神秘的情況下出pool,突破A0，可是他並不志在談戀愛，這是一種可有可無的生活。

書信中最後一句令筆所謂心寒，似是一位痴情女生得不到心儀對象所許下的咀咒。

［當你打開信封，代表你願意談一場戀愛，請不要辜負可愛的女生，否則後果自負......千萬不要掉棄此信，我會在遠方一直守候著你。］書信內容就此完結，一句守侯著你埋藏無盡殺機。

筆所謂盤算這封信本應是不折不扣的惡作劇，只要加上一句［不把此信轉發就會百病纏身，不得好死。］可是此信如同糖衣毒藥，佈局奇趣，與恐佈片冥婚橋段類近，令他不寒而慄。

思前想後，筆所謂決定把紙盒掉到屋苑垃圾站，有多遠掉多遠，要把自己與紙盒劃清界線。

他不斷安慰自己，usb還未聽，自己不算是拆開了紙盒，更不算是答應與神秘人談戀愛，總之今天就當作一場夢。

推

*************
張文童對迎頭碰撞的男孩沒有什麼印象，只略略記得他的姓名和班別，他的外貌不出眾，成績也不突出，運動亦沒什麼獎項，是普普通通的平凡學生。

她並非以貌取人，也不是拜金主義，但這種男孩除了在這種偶然的場合相遇之外，她相信自己一輩子也不會刻意了解他，因為自己是一個內向的人。

根據順風快遞的訊息，一件貨品正等待她取貨。張文童暗自歡喜，想不到昨夜訂購的USB手指只需一天就能送到，她不禁讚嘆順風的效率。

「小姐，我黎拎番件貨。」張文童把手機訊息展示予職員。

「張小組，麻煩你係到簽一簽收。」職員對眼前這位熟客瞭如指掌，什麼姓名與電話，老早牢記在心裡。

「呢件係……?」張文童露出狐疑目光，疑視眼前這盒陌生貨品，據她了解，自己昨夜訂了兩對鞋與一條長裙，紙盒沒有足夠空間容納所有貨品，除非商家為求降低成本而把所有貨品壓縮在紙盒內。

LM

「呢件係你既貨品，係唔係有咩問題?」職員把目光移向螢光幕與貨物之間，確保自己沒有錯拿貨品。

「冇問題，唔該你。」張文童簽收後帶著疑惑心情踏上回家路途，同時好奇心湧上心頭，從她拿起紙盒開始，她百分百肯定這些貨物並非衣物。

回家後，她急不及待拆開紙盒，腦海泛起了女孩子共同擁有的幻想「神秘男生向自己表白」的思緒，希望裡面是一封情信與一盒白色巧克力。

不能嘲笑張文童的幻想，不論是肥婆或女神，少女與中女，她們唯一不變就是對表白的期盼，她們的婚禮可以隨意，新居可以簡樸，但表白一定要浪漫，作為評審男方是否體貼的指標。

張文童沒有錯，錯的只是世人以男性的目光與思想看待女性。

拆開紙盒後有一封信，一隻usb手指，除此以外，什麼都沒有。信紙是女孩子喜愛的玫瑰花紋，散發淡淡花香，是女生用作收藏或書寫情信時才會大派用場。

信封寫著「假若你打開信封，表示你願意談一場畢生難忘的戀愛。」張文童與一眾女孩幻想的情節終於發生在自己身上，她幻想著表白者的模樣，猜測他的真正身份，是李文進、陳偉立還是吳家朗?

這封信如同蜜糖一樣，張文童想不到一個理由說服自己不拆開這封信，裡面應該充滿著甜言蜜語，例如是愛你一萬年，與你生生死死永不分離，雖然俗套但女生很受落。

待嫁姑娘的心情戰勝理智，她毫不猶豫打開信封，迎接一段新的愛情，談一場浪漫的戀愛。她現在對於寫信人的真正身分還猶豫不決，正確而言，她還未想到最想與誰談戀愛。

信中第一句寫著「親愛的，你願意談一場錄音檔中的戀愛嗎?」這是一種既新奇又神秘的表白，令張文童芳心大動。

「你是被選中的女孩，很高興未來六天你將會談一場隔空戀愛，希望你好好享受，請按照usb錄音檔的指示執行戀愛日記。」

幫推

在未來六天談一場戀愛?為什麼戀愛只有六天?六天的戀愛足夠嗎?張文童冒起一個接一個的問號，同時猜不透寫信者是誰。

書信末段令張文童帶著滿腔疑惑同時對這封信的主人充滿好奇，她心想到底這人是表白還是哀求自己談戀愛?

「當你打開信封，代表你願意接受這場戀愛，雖然這場愛情短暫，但足以讓你難忘一輩子，就讓我帶你開展一段奇妙戀愛。放心，我會在遠方默默守護你。」

默默守護張文童，多少女生畢生心願只為等到一個能夠默默守護她，呵護她的人。

而且，聲帶中的戀愛聽起來好像很浪漫的樣子，反正試試看也沒有損失，為何不答應他?

於是，張文童決定接受這場短暫而精彩的戀愛，談六天的愛情。
--------------------------------------------------

筆所謂軟癱在床上，手指遊走於手機屏幕，雖然眼睛瀏覽各式各樣的貼文和圖片，但沒有一張能刺激到他紊亂的神經，他的腦海被神秘包裹所佔據，到底是誰寫出這般無聊的信，而且許下如此惡毒的誓言?

他不斷回想自己與別人有沒有結下什麼大大小小的過節，可是他苦思良久，亦想不出與此事有半點關連的疑兇。

一個與人甚少交談，既不被同學討厭，又不受同學歡迎的隱形人又會結下什麼過節?

筆所謂從窗外凝視著吐露港公路與馬鞍山的夕陽將大海染成淡黃色，如斯美景按照文人思想本應煩惱全消，可是一個理科人又豈有文人腦袋?煩惱依舊繚繞在他心中揮之不去。

小孩吵鬧聲在今日變得異常煩擾，他們在公園跑跑跳跳對筆所謂的眼球造成衝擊，如同幻彩詠香江一樣令人眼花瞭亂，唯獨一個人是靜止著……

他與身旁的小孩與家長格格不入，標準街坊裝是縮骨遮、太陽眼鏡、紙扇、電風扇、自攜水瓶、拖鞋或涼鞋，身旁必定是小孩或家長，唯獨這個人站在角落，環顧四周、仰視大廈。

推推